%Diese Datei liegt in ~/texmf/tex/latex/myTeX/ und wird verlinkt, ja?!
\usepackage{iftex}

\ifluatex 
    \usepackage[babelshorthands=true]{polyglossia}
    \setdefaultlanguage[%
    latesthyphen=true,
    babelshorthands=true]
    {german}
    \setotherlanguage[variant=ecclesiastic]{latin}
    \setotherlanguage[variant=uk]{english}
    \setotherlanguage[variant=polytonic]{greek} %bei ancient Problem mit tracklang / datetime2

    \usepackage{fontspec}
    \setmainfont{Libertinus Serif}
    \setsansfont{Libertinus Sans}[Scale=MatchLowercase]
    \setmonofont{Libertinus Mono}[Scale=MatchLowercase]

    \usepackage[tracking=true]{microtype}%
    \DeclareMicrotypeSet*[tracking]{my}% 
      { font = */*/*/sc/* }% 
    %\SetTracking{ encoding = *, shape = sc }{ 35 }% Hier wird festgelegt, dass alle Passagen in Kapitälchen automatisch leicht gesperrt werden.
    \SetTracking[ spacing = {25*,166, } ]{ encoding = *, shape = sc }{ 45 }
    %\SetTracking[ spacing = {25*,166, }, no ligatures ]{ encoding = *, shape = sc }{ 45 }
\else
    \ifxetex 
        \usepackage{xltxtra} %veraltet, bei Überarbeitung rausnehmen!

        \usepackage[babelshorthands=true]{polyglossia}
        \setdefaultlanguage[%
        latesthyphen=true,
        babelshorthands=true]
        {german}
        \setotherlanguage{latin}
        \setotherlanguage[variant=uk]{english}
        \setotherlanguage[variant=polytonic]{greek} %bei ancient Problem mit tracklang / datetime2

        \usepackage{microtype} %Tracking funktioniert in XeTeX nicht!
    \else %pdftex
        \usepackage[utf8]{inputenc}		% Kodierung der Eingabe: utf8 um Sonderzeichen wie Umlaute direkt eingeben zu können
        \usepackage[T1]{fontenc}		% Trennung von Wörtern mit Umlauten
        \usepackage{hyphsubst}% Trennregeln austauschen
        \HyphSubstLet{ngerman}{ngerman-x-latest}
        \usepackage[			%Sprachunterstützung -- letzte als "Standard"
        %ibycus,			% griechische
        latin,				% Was es alles gibt\ldots
    %	french,
        english,
        ngerman				% deutsche
        ]{babel}
        \usepackage[tracking=true]{microtype}%
        \DeclareMicrotypeSet*[tracking]{my}% 
          { font = */*/*/sc/* }% 
        \SetTracking{ encoding = *, shape = sc }{ 45 }% Hier wird festgelegt, dass alle Passagen in Kapitälchen automatisch leicht gesperrt werden.
    \fi
    \usepackage{libertine}			%Schriftart auf Libertine
\fi

\usepackage{amssymb}			%Symbole wie \Diamond --> sollte durch unicode-math ersetzt werden!

\usepackage{csquotes}			% Anführungszeichen (von BibLaTeX benötigt)
\usepackage{setspace}			% Zur einfachen Nutzung eines 3/2 Zeilenabstands
\usepackage{paralist}			% itemize Kompakter mit compactitem
\usepackage{multicol}			% Multicol
\usepackage{datetime2}          % um Zeiten anzugeben

\usepackage[comma=chvsep]{bibleref-parse}		% Bibleref zur Zitierung von Bibelbüchern
\usepackage{bibleref-german}
\biblerefstyle{Lutherbibel} %oder TRE, RGG oder LThK laden
\biblerefformat{kurz} %lang, Terminus (ausgeschrieben)

\ifluatex
\usepackage[luatex]{graphicx}
\else
\ifxetex
\PassOptionsToPackage{xetex}{graphicx}
\else
\usepackage{graphicx}
\fi
\fi
\usepackage[svgnames]{xcolor}

\usepackage{hyperref}			% hyperref für anklickbare Links in pdf. CAVEAT: wird nur ausgeführt wenn final=true!
\hypersetup{				% Einstellungen von hyperref
    colorlinks=true,
    linkcolor=black,
    citecolor=black,
    filecolor=black,
    urlcolor=black,
    pdfauthor=Steffen Banhardt
}

